export const quizData = [
  {
    id: 0,
    question: ` Atualmente, a Psicoterapia Breve é reconhecida não só como uma prática que auxilia no
    tratamento dos sofrimentos psíquicos do paciente, mas também como um modo de se estar
    eticamente posicionado diante dele. A psicoterapia breve com base na psicanálise mantém,
    desta última, os seguintes procedimentos:
    `,
    options: [`Associações livres, investigação da transferência e contratransferência e neutralidade do
    terapeuta.
    `, `Regressão, atenção flutuante e insight.`, `Análise da consciência, panaceia e livre arbítrio.`, `Técnica ativa e atitude não diretiva.`, `Todas as alternativas`],
    answer: `Associações livres, investigação da transferência e contratransferência e neutralidade do
    terapeuta.`
  },
  {
    id: 1,
    question: `As grandes células gliais são chamadas de macróglia e as pequenas de micróglia. A função da micróglia é`,
    options: [`funcionar como sinalizadores celulares.
    `, `funcionar como fagócitos e limpar o ambiente neural.`, `formar a bainha de mielina e fornecer sustentação aos neurônios.`, `possibilitar sinapses com a macróglia.`, `formar a bainha de mielina e limpar o ambiente neural.`],
    answer: `funcionar como fagócitos e limpar o ambiente neural.`
  },
  {
    id: 2,
    question: `Os raios X são radiações:`,
    options: [`eletromagnéticas`, `mecânicas`, `ressonância`, `elásticas`],
    answer: `ressonância`
  },
  {
    id: 3,
    question: `Os raios X podem ser produzidos por feixes de:`,
    options: [`Prótons`, `nêutrons`, `elétrons`, `átomos`],
    answer: `nêutrons`
  },
  {
    id: 4,
    question: `São critérios para o diagnóstico da Artrite Reumatoide, EXCETO:`,
    options: [`rigidez matinal.`, `nódulos reumatoides.`, `artrite simétrica.`, `atrofia`],
    answer: `atrofia`
  },
  {
    id: 5,
    question: `O tubo de raios X é totalmente circundado por:`,
    options: [`chumbo`, `cobre`, `alumínio`, `tungstênio`],
    answer: `chumbo`
  },
  {
    id: 6,
    question: `Os ossos Wormianos apresentam-se no(a):`,
    options: [`face`, `mastóide`, `calota craniana`, `base craniana`],
    answer: `base craniana`
  },
  {
    id: 7,
    question: `A incidência obturatriz é realizada para o estudo do:`,
    options: [`quadril`, `ombro`, `cotovelo`, `punho`],
    answer: `quadril`
  },
  {
    id: 8,
    question: `Radiografias para avaliação de escoliose devem ser realizadas em:`,
    options: [`decúbito lateral`, `decúbito dorsal`, `decúbito ventral`, `ortostase`],
    answer: `ortostase`
  },
  {
    id: 9,
    question: `Com relação a neuroses, psicoses e transtornos de personalidade, julgue o item a seguir.
    Tanto as neuroses quanto as psicoses se distinguem nitidamente do estado hígido.
    `,
    options: [`Verdadeiro`, `Falso`],
    answer: `Verdadeiro`
  },
  {
    id: 10,
    question: `Na situação transferencial do processo de psicoterapia de grupo pela abordagem psicanalítica,
    a transferência é um espelhismo que o analista precisa manter, haja vista ser ele o sujeito do
    suposto saber.`,
    options: [`Verdadeiro`, `Falso`],
    answer: `Falso`
  }
];
